東張西望——香港人的電視節目

如果有人問我有那一個電視節目最能代表香港？我一定會說是「東張西望」，沒有之一。

首先，東張西望所報導的故事內容極之廣泛，地產、教育、娛樂、醫療、科學、飲食、政治…字數所限，恕筆者不能盡錄。基本上你想得到或想不到的，也能在東張西望內看到。這跟香港人對任何事情也想八掛一下的個性不謀而合。但最重要的是這個八掛只有一下，因此報導通常只會觸及所報導故事的表面，對其背後成因不會深究。當然這也切合香港人的特性，一來節目時間不夠，二來基於收益遞減定律（Law of Diminishing Return），要花更多時間去了解和思考故事背後成因種種等絕對不符合節目的成本效益。

東張西望的另一個特點是主持人串連不同類型事件的功力。這一秒剛報導完一埸天災，主持人一句「關心完XX地方的情況，不如等我們看一看今年美食展有什麼好推介吧」，便立即能把觀眾從悲傷的心情帶走，繼而投入另一個開心世界，盡顯港人金魚記憶、樂天知命的特性。

金錢至上是香港人賴以為生，支撐香港從一個小漁港發展成國際大都會的核心價值，而東張西望作為一個最能代表香港的節目，在這方面是絕對不會令你失望的。你以為它在報導低頭族引致肩頸痛的問題? 少年你太天真了。它是在推銷頸紋救星、去皺神器呢。你以為它在報導嬰孩營養吸收不足、胃口欠佳的問題？又錯了。它其實是在推銷某品牌的bb食品呢。需知道不放過任何一個能賺錢的機會才是香港社會的王道呢。

我相信各位讀者心裡面可能都有一個疑問：既然你認為這個節目是那麼差，為什麼還要每晚觀看呢？

答案就是因為我是正宗香港人，邊罵邊看是我們DNA的一部份、慣性壓倒一切，我們就是不會選擇轉台。當你看到一直為人詬病的TVB仍在賺錢、而另一邊的ViuTV 則蝕過億，事件已經擺在眼前。為什麼香港人面對房屋、教育、政制、社會撕裂、貧富懸殊等等問題多年仍然沒有選擇轉台？你懂的。

想睇女

東張閪望

有次好似好有知識咁講去眼袋問題
點知轉頭去廣告果陣, 即刻賣去眼袋產品廣告

因為係利用廣告標準嘅灰色地帶

要寫到曲到圓，但筆者功力似乎不足

因為筆者都只系 TVB支持者 其中一員
與一眾endorse 中共 統治既 中國人 無異

今年tvb都蝕錢但係政府廣告大增先填條數炸